TITRE: Paris 9e: explosion de gaz, 5 blessés
DATE: 2014-02-14
URL: http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2014/02/14/97001-20140214FILWWW00229-paris-explosion-de-gaz-3-blesses.php
PRINCIPAL: 174238
TEXT:
le 14/02/2014 à 16:24
Publicité
Cinq personnes ont été blessées dont une grièvement cet après-midi suite à une explosion accidentelle survenue rue Pierre Fontaine, dans le IXe arrondissement de Paris. Les pompiers, qui ont d'abord indiqué être intervenus pour "trois urgences absolues", ont ensuite fait état d'un blessé grave et quatre légers. Trois d'entre eux ont été transportés à l'hopital.
Ces trois blessés sont des ouvriers qui effectuaient des travaux de réhabilitation d'une conduite de gaz, selon des sources concordantes. L'explosion  s'est produite peu avant 16h, au sous-sol de la chocolaterie "A l'étoile d'or", soufflant la vitrine de la boutique et de la pharmacie située à côté.  Le commandant des pompiers Gabriel Plus a indiqué que le pronostic vital des blessés n'était pas engagé. Sur place, Pauline Véron, adjointe au maire du IXe arrondissement, a pour sa part précisé que l'explosion était "due au gaz mais pas au gaz de ville, ce sont des bonbonnes qui se trouvaient à proximité qui ont explosé".
"Heureusement que personne ne passait devant la boutique"
En fin d'après-midi,  la rue Fontaine, qui mène à la place Blanche, était toujours bouclée, et des morceaux de verre brisé étaient dispersés sur le sol. Les secours vérifiaient qu'il n'y avait pas de poches de gaz dans l'immeuble. Des dizaines de personnes et une vingtaine d'engins étaient mobilisés.
"Je jouais au baby-foot avec un ami dans le bar d'en face (le "Mansart") quand j'ai entendu une grosse explosion, a raconté Chems, 28 ans, au Figaro. J'ai d'abord cru que c'était un accident de voiture, mais quand je me suis retourné, j'ai vu les vitres de la chocolaterie et de la pharmacie complètement explosées." Le jeune homme est allé porter secours aux personnes qui se trouvaient dans la boutique, notamment la gérante, qui n'a été que légèrement blessée. Il a aussi aidé un homme d'un certain âge situé au 2e étage à sortir de l'immeuble. "Heureusement que personne ne passait devant la boutique à ce moment-là", estime Romain, employé du bar d'en face. Selon lui, "l'ouvrier qui a été le plus grièvement blessé avait ses vêtements complètement arrachés."
 Anne-Laure Frémont (@annelaurefrem) 14 Février 2014
Pauline Véron a fait savoir que les personnes qui ne peuvent pas regagner leur appartement ce soir seront relogées par la mairie. Le maire du IX, Jacques Bravo, également présent sur place, a précisé que le quartier allait se mobiliser pour venir en aide à la propriétaire de la chocolaterie. "C'est une boutique qui est là depuis longtemps. La commerçante n'est pas blessée mais elle est profondément choquée. Cette chocolaterie, c'est toute sa vie". Le maire de Paris Bertrand Delanoë a adressé dans un communiqué ses "pensées" aux "victimes de ce drame, à leur famille ainsi qu'à la propriétaire de cette chocolaterie parisienne".
